林鄭月娥，你們究竟還要邪惡到何等地步？

自從強力推行「送中條例」以來，林鄭月娥和特區政府接連犯錯，越走越遠。她從一開始就錯了，無論是動機還是政治判斷都是錯的。當然，我從來就不相信她本人對修例這樣的大事有最後的決定權，在她背後一定有北京的誘導和縱容。但是，她願意主動地配合北京，一是因為她功利心太重，想討好北京、希望像賣身投靠共產黨的梁振英一樣日後獲得巨大的政治經濟利益；二是因為她完全脫離了香港民心，喪失了政治判斷力，根本沒有料到香港民眾會做出如此強烈的反彈。她犯下的這個錯誤終於導致了目前香港的這場巨大社會動蕩。

如果說開始的錯誤是出於私心和缺乏政治判斷力，她隨後的表現已經不足以用私心和判斷力不足來解釋了，而足以稱得上是邪惡。私心人人皆有，但是滿足自己的私心的手法總歸要有個底線，就一般民眾而言，不應該靠違反法律和侵害別人的利益來滿足自己的私慾；就公眾人物而言，更不應該靠出賣民眾的利益來滿足自己的私慾。現在的林鄭月娥已經越過了這條底線，她的所作所為表明，她正在不惜破壞香港的經濟社會穩定，摧毀青年抗議者的前途，危及示威者和第一線警員的生命來滿足一己私慾。此等用心，邪惡無比！

數百萬民眾冒著酷暑的示威無法打動她，青年人不惜用犧牲個人自由甚至生命來進行抗爭也無法打動她，在公眾面前她永遠是那麼一副傲慢的腔調以及那種不以為然的面部表情和肢體語言，以此來表現自己對民意的不屑。她的表現一再激怒本來就已經憤怒不已的市民。回想6月12日的示威，正是林鄭月娥和警察頭子放縱警方過度使用武力和他們隨後對示威者「暴亂」的定性導致了大規模的警民之間的肢體衝突。甚至在局面發展到難以控制的時候，林鄭月娥們寧願看到更多的衝突和犧牲，也不肯為自己所犯下的錯誤承擔政治責任。

由此可見，香港人的訴求在林鄭月娥看來一錢不值，否則人們無論如何不能理解她的所作所為。例如，面對示威者提出的從立法會撤回條例的要求，她明知這個條例根本不符合民意，甚至已經被迫表明不會在立法會審議該條例，但是就是拒絕用法定的「撤回」二字。再如，警察對和平示威民眾過度使用武力憑證清晰，世界各地的網站隨處可見，而且此次事件牽扯的社會範圍之廣、對香港各階層民眾的衝擊之深顯而易見，但是她偏偏要頑固地拒絕民眾對成立獨立委員會進行調查的合理要求。她的這些行為遠非保住面子的理由所能解釋。

人們有理由懷疑，林鄭月娥和她背後的勢力正在實施一個更為惡毒的策略。他們是在用激將法來刺激香港的年輕人，引導對方採取更為激烈的行動，並且在這個過程中一箭雙雕︰一方面以此為由抓捕更多的人，打擊香港的民主力量，恐嚇未來的反對者；同時通過讓局勢的惡化來擾亂民眾的日常生活，以便為他們日後收拾民主派爭取社會輿論。他們的這個做法不僅會對香港社會經濟、對香港市民的日常生活帶來更大的傷害，更會陷更多的年輕人於不義、陷更多的一線警察的人身安全於危險。

根據這個策略，林鄭月娥會繼續冷落甚至進一步激怒示威民眾，會通過各種手段挑動社會中觀點不同的民眾「互相廝殺」，會要求香港的政府官員、甚至請求北京動用所有的資源對香港示威者進行宣傳戰和網絡戰，他們甚至期待不同意見民眾之間和警民之間更多的更危險的肢體衝突。我希望香港民眾看清這樣的邪惡企圖，更希望香港警察部隊一線的警員們看清楚這樣的邪惡企圖。我更相信，無論正在香港發生的這一場圍繞自由和法治的戰役如何結束，林鄭月娥和她背後的邪惡勢力都會被牢牢地釘在香港和中華歷史的恥辱住上。

（以上評論純屬作者個人觀點，並不代表本台立場。）

陷阱劣蛾

可以借嚟發Facebook 嘛？

好

可能入面好多內容
唔知可否消化到
但內容之詳盡值得深入睇架